% Escolha: Portugues ou Ingles ou Espanhol.
% Para a versão final do texto, após a defesa, acrescente Final:

%\documentclass[Portugues]{ic-tese-v3}
\documentclass[Portugues,Final]{ic-tese-v3}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{algorithm}
\usepackage{color}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{float}
\usepackage{comment}
\usepackage[numbers]{natbib}
\bibliographystyle{plainnat}
\setcitestyle{numbers,open={[},close={]}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tikz}
\usepackage{todonotes}
\usetikzlibrary{positioning,chains,fit,shapes,calc}
\definecolor{myblue}{RGB}{80,80,160}
\definecolor{mygreen}{RGB}{80,160,80}


% DEBUG:

% Procura onde uma letra #1 foi usada no modo matem. e substitui por texto #2
%\newcommand{\FindWhereWasUsed}[2]{
%\begingroup\lccode`~=`#1\relax
%\lowercase{\endgroup\def~}{{\color{red}\text{#2}}}%
%\AtBeginDocument{\mathcode`#1="8000}}

% \FindWhereWasUsed{h}{HHH}
% \FindWhereWasUsed{S}{SSS}
% \FindWhereWasUsed{A}{AAA}

% todos
\newcommand{\lehi}[1]{\todo[inline,color=green!50!gray]{#1}}
\newcommand{\leh}[1]{\todo[color=green!50!gray]{#1}}
\newcommand{\m}[1]{\todo[color=red!50!white]{#1}}

\makeatletter
\renewcommand*{\ALG@name}{Algoritmo}
\makeatother

\newcommand{\plus}{\raisebox{.4\height}{\scalebox{.6}{\textbf{+}}}}
\newcommand{\minus}{\raisebox{.4\height}{\scalebox{.6}{\textbf{-}}}}


\newcommand{\cala}{\mathcal{A}}
\newcommand{\calt}{\mathcal{T}}
\newcommand{\caln}{\mathcal{N}}
\newcommand{\slot}{\textit{slot}}
\newcommand{\slots}{\textit{slots}}

\newcommand{\imax}{\ensuremath{\mathit{max}}}
\newcommand{\OPT}{\ensuremath{\mathit{OPT}}}
\newcommand{\SOL}{\ensuremath{\mathit{Sol}}}
\newcommand{\MF}{\ensuremath{F}}
\newcommand{\WW}{\ensuremath{W}}
\newcommand{\PW}{\ensuremath{P_W}}
\newcommand{\SUP}{\ensuremath{\mathit{Sup}}}

\newcommand{\smallsizediv}{\ensuremath{2^{2^K}2^KK}}
\newcommand{\smallsize}{\ensuremath{\varepsilon/(2^{2^K}2^KK)}}
\newcommand{\smallsizetimesk}{\ensuremath{\varepsilon/(2^{2^K}2^K)}}

% Declaracoes em Português
\algrenewcommand\algorithmicuntil{\textbf{até que}}
\algrenewcommand\algorithmicrepeat{\textbf{repita}}
\algrenewcommand\algorithmicprocedure{\textbf{procedimento}}
\algrenewcommand\algorithmicend{\textbf{fim}}
\algrenewcommand\algorithmicdo{\textbf{faça}}
\algrenewcommand\algorithmicwhile{\textbf{enquanto}}
\algrenewcommand\algorithmicfor{\textbf{para}}
\algrenewcommand\algorithmicif{\textbf{se}}
\algrenewcommand\algorithmicthen{\textbf{então}}
\algrenewcommand\algorithmicelse{\textbf{senão}}
\algrenewcommand\algorithmicreturn{\textbf{devolve}}
\algrenewcommand\algorithmicfunction{\textbf{função}}

% Rearranja os finais de cada estrutura
%\algrenewtext{EndWhile}{\algorithmicend\ \algorithmicwhile}
%\algrenewtext{EndFor}{\algorithmicend\ \algorithmicfor}
%\algrenewtext{EndIf}{\algorithmicend\ \algorithmicif}
%\algrenewtext{EndFunction}{\algorithmicend\ \algorithmicfunction}

% O comando For, a seguir, retorna 'para #1 -- #2 até #3 faça'
%\algnewcommand\algorithmicto{\textbf{até}}
%\algrenewtext{For}[3]%
%{\algorithmicfor\ #1 $\gets$ #2 \algorithmicto\ #3 \algorithmicdo}


\newtheorem{questao}{Questão}
\newtheorem{invariant}{Invariante}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lema}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corolário}

%\usepackage{amsmath}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}

\renewcommand*{\proofname}{Demonstração}

% Para acrescentar comentários ao PDF descomente:
\usepackage
%  [pdfauthor={nome do autor},
%   pdftitle={titulo},
%   pdfkeywords={palavra-chave, palavra-chave},
%   pdfproducer={Latex with hyperref},
%   pdfcreator={pdflatex}]
{hyperref}

%for review
%\linespread{3}
%\hypersetup{draft}

\begin{document}

% Escolha entre autor ou autora:
\autor{Mauro Roberto Costa da Silva}
%\autora{Nome da Autora}

% Sempre deve haver um título em português:
\titulo{Heurísticas e algoritmos de aproximação para problemas de disposição de propagandas}

% Se a língua for o inglês ou o espanhol defina:
%\title{The Dissertation or Thesis Title in English or Spanish}

% Escolha entre orientador ou orientadora. Inclua os títulos acadêmicos:
\orientador{Prof. Dr. Rafael Crivellari Saliba Schouery}
%\orientadora{Profa. Dra. Nome da Orientadora}

% Escolha entre coorientador ou coorientadora, se houver. Inclua os títulos acadêmicos:
\coorientador{Prof. Dr. Lehilton Lelis Chaves Pedrosa}
%\coorientadora{Profa. Dra. Eng. Lic. Nome da Co-Orientadora}

% Escolha entre mestrado ou doutorado:
\mestrado
%\doutorado

% Se houve cotutela, defina:
%\cotutela{Universidade Nova de Plutão}

\datadadefesa{20}{03}{2019}

% Para a versão final defina:
\avaliadorA{Prof. Dr. Rafael Crivellari Saliba Schouery}{Instituto de Computação (IC)}
\avaliadorB{Profa. Dra. Kelly Cristina Poldi}{Instituto de Matemática, Estatística e Ciência da Computação (IMECC)}
\avaliadorC{Prof. Dr. Eduardo Candido Xavier}{Instituto de Computação (IC)}
%\avaliadorD{Prof. Dr. Quarto Avaliador}{Instituição do quarto avaliador}
%\avaliadorE{Prof. Dr. Quinto Avaliador}{Instituição do quinto avaliador}
%\avaliadorF{Prof. Dr. Sexto Avaliador}{Instituição do sexto avaliador}
%\avaliadorG{Prof. Dr. Sétimo Avaliador}{Instituição do sétimo avaliador}
%\avaliadorH{Prof. Dr. Oitavo Avaliador}{Instituição do oitavo avaliador}


% Para incluir a ficha catalográfica em PDF na versão final, descomente e ajuste:
\fichacatalografica{ficha.pdf}


% Este comando deve ficar aqui:
\paginasiniciais


% Se houver dedicatória, descomente:
%\prefacesection{Dedicatória}
%A dedicatória deve ocupar uma única página.


% Se houver epígrafe, descomente e edite:
% \begin{epigrafe}
% {\it
% Vita brevis,\\
% ars longa,\\
% occasio praeceps,\\
% experimentum periculosum,\\
% iudicium difficile.}
%
% \hfill (Hippocrates)
% \end{epigrafe}


% Agradecimentos ou Acknowledgements ou Agradecimientos
\prefacesection{Agradecimentos}
\input{agradecimentos.tex}


% Sempre deve haver um resumo em português:
\begin{resumo}
\input{resumo.tex}
\end{resumo}


% Sempre deve haver um abstract:
\begin{abstract}
\input{abstract.tex}
\end{abstract}


% Se houver um resumo em espanhol, descomente:
%\begin{resumen}
% A mesma regra aplica-se.
%\end{resumen}


% A lista de figuras é opcional:
\listoffigures

% A lista de tabelas é opcional:
\listoftables

% A lista de abreviações e siglas é opcional:
% \prefacesection{Lista de Abreviações e Siglas}

% A lista de símbolos é opcional:
% \prefacesection{Lista de Símbolos}

% Quem usa o pacote nomencl pode incluir:
%\renewcommand{\nomname}{Lista de Abreviações e Siglas}
%\printnomenclature[3cm]


% O sumário vem aqui:
\tableofcontents


% E esta linha deve ficar bem aqui:
\fimdaspaginasiniciais

%for review
%\setstretch{3}

% O corpo da dissertação ou tese começa aqui:
\chapter{Introdução}
\label{sec:intro}
\input{introducao.tex}

\chapter{Preliminares}
\label{sec:pre}
\input{preliminares.tex}

\chapter{Revisão da Literatura}
\label{sec:revisao}
\input{revisao.tex}

\chapter{Algoritmos de Aproximação}
\label{sec:aprox}
\input{aproximacao.tex}

\chapter{Heurísticas}
\label{sec:heuristicas}
\input{heuristicas.tex}

\chapter{Comparação dos algoritmos}
\label{sec:comp}
\input{experimentos.tex}

\chapter{Conclusão}
\label{sec:conclusao}
\input{conclusao.tex}

% As referências:
\bibliography{ic-tese-v3}

% Os anexos, se houver, vêm depois das referências:
\appendix
%\chapter{Tabela de Instâncias}
%\input{anexo1.tex}

\end{document}
